# Welcom

온라인이든 책이든 운영 체제 개발에 관한 노트 모음에 오신 것을 환영합니다! 
저희는 운영 체제를 처음부터 구축하는 다양한 단계를 통해 독자들을 안내할 목적으로 커널을 작성(그리고 re-writing)하면서 이를 작성했습니다. 
저희는 코드가 일부 개념을 강화하는데 도임이 되도록 제공되었을 뿐이며, 다양한 구성 요소의 배경에 있는 개념과 이론에 더 초점을 맞추려고 노력했습니다.

재미있는것을 찾으시길 바랍니다.


## Structure Of The Book

책은 부분적으로 나뉘고 모든 부분은 하나 또는 그 이상의 챕터로 구성됩니다.
번호가 매겨진 각 챕터는 커널에 새로운 레이어를 추가하여 기능을 확장합니다.
순서대로 읽을 필요는 없지만 이후의 일부 챕터는 이전 챕터를 참조할 수 있으므로 권장됩니다.

책의 끝에는 그 과정에서 유용할 수 있는 몇 가지 주제를 다루는 부록 시리즈도 있습니다.
부록은 참고용으로 사용하기 위한 것이며 언제든지 읽을 수 있습니다.


## Topics covered

우리가 이미 언급했듯이, 우리의 주요 목적은 커널(및 주변 운영 체제)을 구축하는 일반적인 과정을 통해 독자를 안내하는 것입니다.
우리는 X86_64를 참조 아키텍처로 사용하고 있지만, 부팅의 초기 단계를 제외하고 대부분의 개념은 다른 아키텍처로 이전되어야 합니다.


* *Build Process* - 첫 번째 부분은 운영 체제 개발에 적합한 환경을 설정하고 커널을 구축하고 테스트 하는데 필요한 도구와 단계를 설명하는 것입니다.
* *Architecture/Drivers* - 이 파트에는 아키텍처별 구성 요소는 물론 우리가 필요로 할 하드웨어의 대부분의 데이터 구조와 기본 메커니즘이 포함되어 있습니다.
또한 키보드 및 타이머와 같이 추가 개발 중에 매우 유용한 초기 드라이버도 포함되어 있습니다.
* *Video Output* - 이 파트에서는 선형 프레임 버퍼를 사용하여 작업하는 방법과 초기 디버깅을 돕기 위해 텍스트를 표시하는 방법을 살펴봅니다.
* *메모리 관리* - 이 부분은 커널의 메모리 관리 스택을 살펴봅니다.
물리적 메모리 관리자로부터 가상 메모리 관리자, 힙까지 모든 레이어를 다룹니다.
* *스케줄링* - 최신 운영 체제는 여러 프로그램을 한 번에 실행할 수 있도록 지원해야 합니다. 이 부분에서는 프로세스와 스레드가 어떻게 구현되는지 살펴보고 간단한 스케줄러를 작성한 후 발생하는 몇 가지 일반적인 동시성 문제를 살펴보겠습니다.
* *사용자 공간* - 많은 최신 아키텍처는 다양한 수준의 권한을 지원합니다. 즉, 낮은 수준에서 실행 중인 프로그램이 높은 수준을 위해 예약된 리로스/데이터에 액세스할 수 없습니다.
* *IPC(Inter-Process Communication)* - 이 부분에서는 고립된 프로그램이 제어된 방식으로 서로 통신할 수 있도록 커널에 IPC를 구현하는 방법을 살펴봅시다.
* *가상 파일 시스템(VFS)* - 이 부분에서는 커널이 시스템의 나머지 부분에 어떻게 다른 파일 시스템을 제시하는지 다룰 것입니다. 또한 intrd와 유사하게 테이프 아카이브(tar)에서 로드되는 'tempfs'를 구현하는 방법도 살펴볼 것입니다.
* *ELF형식* - 파일 시스템이 있으면 파일을 로드할 수 있으므로 프로그램을 로드하는 것이 어떨까요? 이 부분에서는 ELF64 바이너리용 간단한 프로그램 로더 작성과 이 형식을 사용하고자 하는 이유에 대해 살펴봅니다.
* *넘어가기* - 마지막 부분(지금은), 커널의 모든 핵심 구성 요소를 구현했으며 여기부터 자유롭게 이동할 수 있습니다. 이 마지막 장에는 추가하거나 최소한 생각을 시작할 수 있는 새로운 구성 요소에 대한 몇 가지 아이디어가 포함되어 있습니다.

부록에서는 디버깅 팁, 언어별 정보, 문제 해결 등 다양한 주제를 다룹니다.